兩場造6球！C.朗「超級英雄」模式就等歐聯

「親愛的馬體會，這裡有一張從雷焦-艾米利亞郵寄到馬德里的明信片。祖雲達斯仍然有一些問題，但留下了逐漸轉好的不錯跡象。」

《米蘭體育報》的賽後報導很有意思，而祖雲達斯也在今場比賽，尤其是下半場拿出了讓人滿意的表現，掃除了意大利盃出局和聯賽被帕爾馬絕平的陰霾，領先優勢重新擴大為11分。如果說0-3輸給阿特蘭大是把C.朗拿度前一段時間的狀態不佳表現到了極致的話，那麼最近兩場比賽，那個兇猛的C.朗拿度又回來了。連續兩輪都造3球，這就是33歲尾聲和34歲開頭的C.朗拿度的表現。

在文素基治回歸之後，不用頂在中鋒位置的C.朗拿度馬上就活躍了很多，今場比賽也是如此。雖然射門並不在最佳的感覺上，但觸球、分球和帶球的靈活度都很好。基迪拉的入球，正是來自於C.朗拿度的前場斷球：當時孔西利解圍不遠，C.朗拿度順勢做給比真歷，然後迅速後上到禁區，可惜打門太正被撲出。不過基迪拉跟進到位補射得手，祖記就此打破僵局。

其實在這球之前，薩斯索羅是佔據著開場階段的主動的，無論從場上局面還是進攻機會來說。就像《米蘭體育報》說的，薩斯索羅犯了錯誤，而且不走運——如果你在海里讓自己受傷了，最好指望附近沒有鯊魚。然而球到了葡萄牙鯊魚那裡，那是世界上最危險的鯊魚。《拖連奴體育報》則稱讚C.朗拿度在搶下球的時候給比真歷的做球，他將球控制得非常好。

而在下半場，C.朗拿度通過角球頭槌搶點得手，這又是一個典型的快速跑位，強勢彈跳，極其有侵略性的入球。在杜萬-沙柏達和皮亞特克本輪都取得入球的情況下，C.朗拿度繼續保持在意甲射手榜上的優勢。這是他連續第9個意甲作客取得入球，今季各項賽事入球也達到20個，連續13個賽季做到了單賽季入球20+。《全祖記》表示C.朗拿度找回了狀態，今場是他的一場秀。

比賽末段，C.朗拿度又和後備出場的戴巴拿打出精妙配合，接應後者的巧妙分球之後做給了插上的安利-詹，德國中場一錘定音。祖雲達斯已經很長時間沒有過這樣快速連貫的連續傳切破門了，這球也讓人看到了斑馬軍團狀態上的提升。C.朗拿度23場意甲18球8助攻，31場各項賽事20球10助攻。《足球市場》說了，有C.朗拿度在場，祖記總是從1-0開始比賽的。今場賽後，《全市場》、《全祖記》和《足球市場》都給C.朗拿度打了7.5分的全隊最高分。

除了入球和助攻之外，C.朗拿度還數次在邊路送出傳中球，而他的傳中還稱得上是祖記進攻球員中質量最高的。他可以從縫隙中找到隊友，也可以找到文素基治的高點，下半場更是製造了一次很大的威脅，可惜基迪拉和巴爾納代斯基都沒接應到文素基治的擺渡球。這或許是比C.朗拿度的參與入球數據更令人滿意的一種跡象——上半程對曼聯，對拿玻里，對AC米蘭，那些閃亮比賽中C.朗拿度carry全場的發揮，就應該是這種樣子的。

領先優勢重新擴大到11分，祖記的意甲八連冠看起來又穩了一點。而C.朗拿度承擔的期待，自然還是在歐聯取得突破這個方面。他沒有讓此前的狀態低潮延續太久，率先進入了歐聯節奏之中。獻給戴巴拿的入球慶祝，也被《拖連奴體育報》視為一種領袖風範的展現。《全祖記》則稱讚他像一個真正的超級英雄，點亮了球隊，直到重新找回光亮。祖記這個杯子肯定還沒滿，不過現在肯定是不止半杯水了。馬體會當然難打，但斑馬軍團的信心也恢復了不少。

要達到淘汰馬體會乃至拿歐聯冠軍的標準，祖雲達斯的表現當然還需要提升。但大戰在即，頭號球星C.朗拿度的表現和狀態證明，他已經蓄勢待發了。

唔計

如果你在海里讓自己受傷了，最好指望附近沒有鯊魚。然而球到了葡萄牙鯊魚那裡，那是世界上最危險的鯊魚。
寫稿果個係咪已經痴左？

其實有一點d反朗近年係永遠唔會提 就係呀朗已經34歲 佢地都未必敢講過多兩年美斯都34果陣交唔交到咁ge水準 足球世界過左30歲 差一年兩年都可以差好遠

呀朗31歲嗰陣咪又係成班話美斯31歲一定交唔到貨，調返轉阿朗31歲嗰陣實力都係去唔到美斯個級數

仲有阿朗最大問題唔係34歲，而係佢29歲已經門前等餵唔識過人

等餵又點 都要入先得架
睇下盧卡古

蠦卡古 一場有5-10球射 都入到啦

王騎近日冇出post

入幾球作咁大篇飛機文想點
唔計

你嗰啲廢話黎

一黎美斯依家先31歲，未知之後會唔會拎歐聯
二黎完全係歪理，我夠可以話美斯21歲18歲有歐聯，呢個理論係錯曬
三黎用團體獎不等於個人能力，係團隊成就黎，唔通C朗踢士砵亭無歐聯係咪代表C朗廢，帶唔起隊波？

賓施今季大爆發喎，所有賽事加埋只差阿朗3,4球
反觀上季意甲神射手大巴拿今季得返幾球

@王騎

牙朗呢兩年三年都好似季中至季尾至發力

應該係施丹教到成隊皇馬個心態都係留前鬥後
你睇皇馬又開始發力

連續幾年歐聯神射手算唔算個人能力
講到牙朗好似冇份carry咁

Tapin唔計

全靠世一魔迪助攻，先入咁多波

呀媽都射到，所以唔計

有入就塞到個紀錄比佢

可能蛆狗隊史第一個2月11日 xx分鐘的人